<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bieres on Les Bières de Yannick</title>
    <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/</link>
    <description>Recent content in Bieres on Les Bières de Yannick</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 16:37:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://jyannick.github.io/bieres/bieres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klingon Bloodwine</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/klingon-bloodwine/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 16:37:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/klingon-bloodwine/</guid>
      <description>Dégustation  Belle mousse persistante Couleur brune sombre, presque noire Goût légèrement sucré Arômes de réglisse en note finale  La référence Star Trek : dans l&amp;rsquo;univers de Star Trek, l&amp;rsquo;Empire Klingon est une race belliqueuse qui joue le rôle d&amp;rsquo;antagoniste principal dans la série originale des années 60. Par la suite, la Fédération passe des accords de paix avec eux. Dans les séries suivantes la culture klingonne est approfondie : tout en restant une race très agressive, ils démontrent une culture de l&amp;rsquo;honneur qui rappelle celle du Bushido dans le japon médiéval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hutton Orbital Pilsner</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/hutton-orbital-pilsner/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 15:56:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/hutton-orbital-pilsner/</guid>
      <description>Dégustation  couleur blonde limpide légère mousse qui disparaît rapidement amertume légère et sèche  La référence Elite Dangerous : Dans ce jeu vidéo, les joueurs sont propulsés aux commandes de leur vaisseau, dans une reproduction &amp;ldquo;taille réelle&amp;rdquo; de notre galaxie. 400 milliards d&amp;rsquo;étoiles, dont la plupart possèdent des planètes et parfois des stations orbitales : impossible pour les développeurs de tout construire à la main. Ils ont donc conçu un programme pour générer cet univers grâce à des lois statistiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Admiral Ackbeer</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/admiral-ackbeer/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:57:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/admiral-ackbeer/</guid>
      <description>Dégustation  Couleur ambrée, très peu de mousse Beaucoup de corps, d&amp;rsquo;épaisseur, et alcool bien présent Amertume légère  La référence Star Wars : Je n&amp;rsquo;ai pas pu résister à l&amp;rsquo;appel du jeu de mot pourri entre la fameuse réplique &amp;ldquo;It&amp;rsquo;s a trap !&amp;rdquo; de l&amp;rsquo;amiral Ackbar et les bières des moines Trappistes. Il était alors logique de déformer un peu le nom de l&amp;rsquo;amiral pour coller au thème des bières.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudders Milk</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/mudders-milk/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:04:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/mudders-milk/</guid>
      <description>Dégustation  Couleur blonde, belle mousse qui se dissipe rapidement Amertume légère et désaltérante Finale plutôt sèche  La référence Firefly : dans cette série télé trop peu connue, l&amp;rsquo;équipage du vaisseau de transport Serenity parcourt l&amp;rsquo;espace en espérant gagner de quoi remplir leur réservoir de carburant. La plupart des colonies planétaires rappellent le Far West, avec des villages en bois, dans lesquels la loi est un concept qui doit être adapté aux réalités de l&amp;rsquo;existence : cette ambiance mélangeant les codes du western et du space-opera confère une personnalité unique à la série.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beltalowda IPA</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/beltalowda-ipa/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:41:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/beltalowda-ipa/</guid>
      <description>Dégustation  Couleur ambrée, belle mousse Attaque légèrement acidulée Arômes de caramel  La référence The Expanse : Une excellente série de romans de &amp;ldquo;hard-science&amp;rdquo;, adaptée en série télé. Dans un futur pas trop lointain, l&amp;rsquo;humanité est en train de coloniser le système solaire. Trois grandes puissances ont émergé :
 la Terre, unifiée sous contrôle de l&amp;rsquo;ONU, est un environnement paradisiaque écrasé par la surpopulation Mars, devenue une nation indépendante, héberge un peuple martial au service du plus grand projet de l&amp;rsquo;Histoire : terraformer la planète pour pouvoir enfin vivre à sa surface dans la Ceinture d&amp;rsquo;astéroïdes, les gens vivent dans l&amp;rsquo;espace depuis plusieurs générations, exploités par de gigantesques conglomérats d&amp;rsquo;entreprises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holiday Special</title>
      <link>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/holiday-special/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 11:57:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jyannick.github.io/bieres/bieres/holiday-special/</guid>
      <description>Dégustation  couleur noire, très peu de bulles nez porté sur le café en bouche le goût de café domine, avec des notes de pain d&amp;rsquo;épice très ronde, alcool bien présent, avec une finale amère  La référence Star Wars : il existe un &amp;ldquo;épisode spécial de Noël&amp;rdquo;, sorti entre &amp;ldquo;Un Nouvel Espoir&amp;rdquo; et &amp;ldquo;L&amp;rsquo;Empire Contre-Attaque&amp;rdquo;. Le film est un nanard de compétition, au point que Georges Lucas a tenté d&amp;rsquo;en détruire toutes les copies.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
